緊急報告！病毒已經出現新大範圍傳播模式

#緊急消息 #元朗疾控中心 #YLCDC
緊急報告！病毒已經出現新大範圍傳播模式

重點：
- 病毒可以長期停留喺半空中對經過嘅人做成感染
- 病毒可以穿過外科手術口罩
- 病毒可以透過外科手術側面隙縫造成感染
- 病毒可以感染距離病源數公里外人群
- 眼罩可以有效預防眼部黏膜感染
- P100 不能完全抵禦生物氣凝膠狀態下既病毒

大陸衛生健康委員會喺最近嘅個案研究當中發現 生物氣溶膠係其中一個令病毒高速傳播嘅渠道， 佢停留喺空氣嘅時間更長， 而且能夠喺戶外隨風飄得更遠。

當患者咳嗽同打乞嚏嘅時候， 病毒可以喺空氣變成生物氣溶膠， 現時病毒個體甚至證據顯示有能力自行喺空氣中飄浮， 傳染幾公里外嘅目標。

喺微米尺度嘅世界， 即使空氣係靜止， 病原體因為大氣當中微細嘅擾動唔會自行掉落地面， 而係好似太空環境自然飄浮， 對經過嘅人造成感染。

簡單而言， 一條街只要有一個人咳嗽， 氣溶膠可以隨風飄浮， 滲透到條街每一個角落， 令所有行人都有機會受到感染。

一般外科手術口罩側面漏氣問題會導致生物氣溶膠可以由側面滲入造成感染， 同時外科手術嘅濾網冇辦法有效過濾生物氣溶膠。

另外因為氣凝膠可以漂浮喺空中嘅特性， 導致病毒通過眼部黏膜造成感染嘅可能性大幅增加， 戴眼罩可以有效降低病毒經眼感染嘅可能性。

根據研究， 對人體滲透性最強嘅氣凝膠大細係 0.5um - 5um， 呢一類型嘅粒子可以直接到達支氣管同埋深入肺泡， 進入人體循環系統當中， 造成極大危害， 同時會係現有咁多種傳播方式當中最具殺傷力嘅傳播方法。

只係過濾能力最強嘅 P100 濾罐， 都唔能夠有效過濾小於 0.3um 既病源體， 新型冠狀病毒大細係 0.125um， 元朗疾控中心將會繼續全力尋找更多資料， 了解生物氣凝膠狀態下病原體既大細分佈。

按照之前嘅傳播分析， 香港本地傳播鏈已經變得非常模糊， 市面上已經出現隱形病患， 如果我哋將所有呢啲病毒攜帶者周遭幾公里範圍都畫一個紅圈作為感染範圍， 紅圈嘅密佈程度應該已經可以覆蓋全港。

一言概括之， 超級大流行即將開始， 請各位做好準備。

=============

立即 Subscribe 元朗疾病管制與預防中心:

醫護GG

【武漢肺炎】100分文宣圖！CONNECT世界！

即係好多醫護都係赤裸裸咁救人

係咪真係咁恐怖?咁搞法 喺條街行都有機會感染 咁以後唔使出街唔使返工?

時間長，開始點左新技能姐
好正常

屌
一早講左口罩防唔到病毒只係防到飛沫
好似發現新大陸咁

即刻諗起呢篇潮文

Filter唔係你廚房個篩啊
唔識又係度9up

照你咁講點都死啦 咁等死算啦

姐係係屋企都死

如果真係咁既話香港今日已經2600單啦

推十次

推九

Sbt

推7佢

洗多啲手 注意清潔
盡左力就算

推六

係真嘅就口罩都唔戴啦，中硬

藍絲狗 番大陸未咩事都無囉 相信黨
你仲留係香港做乜柒

咁既話都冚球剷

如果係咁 香港點止咁少人確診

未發出黎。。。

樓主好波
幾年前北京霧霾都吹到去韓國

泡狗今次終於冚家鏟

係咪要等到有疫苗出現先會停

載體都頂唔到 唔好講話頂滲透病毒

source?

元朗疾控中心
留名睇傻鳩

玩撚完

元朗疾控中心係mud 9 野黎

Source?

幾時香港有個元朗疾控中心? 平行時空?

冇報出黎，跟大陸加兩個零就係實數

香港幾時有個元朗疾控中心
CLS
又鳩UP

好似睇緊d藍絲文咁
但係病毒既生存能力又冇提及過

香港都仲算資訊流通...如果係真係多人中招唔會收得埋

咁屋企都唔開得窗啦

- 病毒可以長期停留喺半空中對經過嘅人做成感染
- 病毒可以穿過外科手術口罩
- 病毒可以透過外科手術側面隙縫造成感染
- 病毒可以感染距離病源數公里外人群
- P100 不能完全抵禦生物氣凝膠狀態下既病毒

等死

懷疑係引人覺得口罩都冇用叫人唔好搶

咁支那應該過千萬單

快d通知藍絲啦，快快去英國避難

都唔係好柒姐

唔信。
不過都會繼續做好衛生

不正常人士研究中心

如果真係傳到幾公里 香港人口咁密集 唔會得咁少人中
淨係黃埔花園都已應該收左皮

段文已經係支那content farm
仲要係個濕鳩FB page度cap出黎
你係咪on撚79架

而家連街都唔想出

只係過濾能力最強嘅 P100 濾罐， 都唔能夠有效過濾小於 0.3um 既病源體， 新型冠狀病毒大細係 0.125um<-

粒病毒係唔識自己走，會痴住空氣嘅細水滴，淨講病毒有幾大係冇意思㗎

呢句都講左好耐

流行性肺炎

睇黎每個人凹個大水樽其實幾好
接口位sip入件衫度

點都無傳咁遠

啱啱放出黎 究竟有邊篇source 講過呢隻病毒個size 係幾大

傳到幾公里外會唔會誇咗小小

咁等死算啦
仲防乜春

全部人戴口罩可以防止口水傳播喺空氣
戴口罩唔係冇用

仲信香港政府呀
天真過天真嬌

Content farm都算係source?

如果係咁 真係戴乜都無用
只能等死

大撚獲

姐係都係有用？

屌你啦
質疑就係藍絲呀?

所以喺乾燥嘅地區係咪比較安全？

如果係咁勁應該好多人出左事啦

咁其實基本上死硬

里約奧運會開始了

推

Pull